<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>books on Nasser&#39;s personal website</title>
    <link>https://nasseralkmim.github.io/tags/books/</link>
    <description>Recent content in books on Nasser&#39;s personal website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nasseralkmim.github.io/tags/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2019 Books review</title>
      <link>https://nasseralkmim.github.io/notes/books2019/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nasseralkmim.github.io/notes/books2019/</guid>
      <description>Books list    Never let me go  Ficção sobre uma realidade distópica onde nós criamos clones para suprir nossas necessidades de órgãos. Mas quem são esses clones? A narrativa é contada por um deles. Cheio de mistérios e revelações, o livro te prende até o fim. Nas entrelinhas é um livro sobre questões existênciais e como aceitar o invevitavel. &amp;#34;Ishiguro wanted us to &amp;#39;know without knowing&amp;#39;&amp;#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 Books review</title>
      <link>https://nasseralkmim.github.io/notes/books2018/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nasseralkmim.github.io/notes/books2018/</guid>
      <description>Books list    The Dao of capital  Esse livro mostra a estratégia de investimento do Mark Spitznagel. Ele utiliza de operações assimétricas para ter um grande upside em face à eventos inesperados (ou eventos esperados e previsíveis mas que não se sabe quando ocorrerão). No decorrer do livro ele explica a estratégia adotada com exemplos das coníferas
  The 4-hour workweek  Excelente livro para remoldar a forma de pensar o tradicional caminho corporativista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017 Books review</title>
      <link>https://nasseralkmim.github.io/notes/books2017/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nasseralkmim.github.io/notes/books2017/</guid>
      <description>Books list    Antifragile  Livro essencial para todos. A maneira como o Taleb escreve é muito interessante e me agrada muito. O livro te explica como certas circunstâncias podem ser favorecidas quando um agente stressor ocorre. Essa ideia é aplicada em finanças e também nos mais diversos expectros da vida. Meu capitulo favorito foi sobre &amp;#34;ensinando pássaros a voar&amp;#34; que trata a ciência, pelo menos a ciência do séc XIX, como uma atividade assimétrica, ou seja, através do &amp;#34;thinkering&amp;#34;, ou experimentos que custam pouco (pequeno downside) mas que tem grande potencial (upside), a ciência era feita de forma eficiênte de baixo para cima (bottom up).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
